回應習近平 民進黨：正視台灣是主權獨立的國家

回應習近平 民進黨：正視台灣是主權獨立的國家

對於中國國家主席習近平今天所發表的談話，民進黨發表嚴正聲明，呼籲習近平必須正視台灣是一個主權獨立的國家，現在叫中華民國，中國應該正視中華民國台灣的存在。

民進黨表示，在習近平的談話，通篇中只有政黨，沒有政府，也沒有國家。這正證明所謂的「九二共識」，絕不像過去國民黨所稱的有「各自表述」的空間，只剩下「一國兩制」，目的在消滅中華民國。刻意讓中華民國消失，而訴求與各政黨、社團的直接互動，就是故意忽視了台灣作為一個主權國家的存在，忽視了台灣已經創造了亞洲的經濟與民主的奇蹟。台灣是一個民主自由的國家，有經過民主程序選出的民選政府，任何政黨跟社團都不能逾越、取代政府的角色與立場。

民進黨指出，民進黨政府維護台海兩岸的和平穩定的立場與意志，絕對不會有任何改變，也不容許任何人的挑釁。台灣的存在，就是亞太地區穩定的基礎，更是世界經濟發展與進步的關鍵。面對中國不放棄武力的挑釁，我們依然堅守著我們維護台海的和平穩定，並且會以我們意志捍衛台海的和平。

民進黨說，台灣的前途在於「堅決維護中華民國台灣之主權獨立地位」、「堅定捍衛自由，民主與人權的國家價值」、「堅持台灣的未來由2300萬台灣人民決定」。

民進黨表示，現在的中國是一個由中國共產黨一黨專政的威權獨裁國家，台灣人民不會接受任何沒有經過國家民主制度的協商。民進黨也絕不容許任何外來勢力踐踏台灣人民的自由意志。

成立中華民國大陸特別行政區咪同你一國兩制囉

收復大陸之後就要行番蔣公o係台灣戎嚴時間o個套

第二次國光計劃

台灣幾時收伏返中國